[
		 {
	 "question":"When was Chitwan National Park listed in World Heritage Site?",
	"optionA":"1992 AD",
	"optionB":"1990 AD",
	"optionC":"1984 AD",
	"optionD":"1988 AD",
	"correctAns":"1984 AD"
		 },
		 {
	"question":"E = MC^2 सुत्रका जन्मदाता को हुन् ?",
	"optionA":"Charles Babbage",
	"optionB":"Isaac Newton",
	"optionC":"Albert Einstein",
	"optionD":"Galileo Galilei",
	"correctAns":"Albert Einstein"
		 },
		 {
	"question":"सबै भन्दा पछि स्वतन्त्रता प्राप्त गर्ने SAARC राष्ट्र कुन हो ?",
	"optionA":"Bhutan",
	"optionB":"Pakistan",
	"optionC":"India",
	"optionD":"Bangladesh",
	"correctAns":"Bangladesh"
		 },
		 {
	"question":"Who is the founder of Google?",
	"optionA":"Sergey Brin& Bill Gates",
	"optionB":"Steve Jobs & Bill Gates",
	"optionC":"Larry Page & Sergey Brin",
	"optionD":"Mark Zuckerberg & Larry Page",
	"correctAns":"Larry Page & Sergey Brin"
		 },
		 {
	"question":"What is the extension of Microsoft Excel?",
	"optionA":"XLS",
	"optionB":"EXL",
	"optionC":"XIV",
	"optionD":"XLV",
	"correctAns":"XLS"
		 },
		 {
	"question":"मानव सरिरमा कती ओटा प्रणालीहरु हुन्छन?",
	"optionA":"7",
	"optionB":"10",
	"optionC":"9",
	"optionD":"8",
	"correctAns":"9"
		 },
		 {
	"question":"CNN Heroes of 2010 को उपधी कसलाई प्रदान गरियो ?",
	"optionA":"Sudhir Sharma",
	"optionB":"Pampha Bhusal",
	"optionC":"Rabindra Mishra",
	"optionD":"Anuradha Koirala",
	"correctAns":"Anuradha Koirala"
		 },
		 {
	"question":"What is the full form of RAM in Computer?",
	"optionA":"ReadOnly Arranged Memory",
	"optionB":"Random Arranged Memory",
	"optionC":"Random Access Memory",
	"optionD":"ReadOnly Access Memory",
	"correctAns":"Random Access Memory"
		 },
		 {
	"question":"संसारको चिडियाखाना' भनेर कुन जलवायुलाई चिनिन्छ ?",
	"optionA":"उष्ण मौसमी जलवायु",
	"optionB":"समशितोष्ण जलवायु",
	"optionC":"धुव्रिय जलवायु",
	"optionD":"भूमध्यरेखिय जलवायु",
	 "correctAns":"उष्ण मौसमी जलवायु"
		 },
		 {
	"question":"Rara राष्ट्रिय निकुञ्जको क्षेत्रफल कति रहेको छ ?",
	"optionA":"118 Sq. KM",
	"optionB":"106 Sq. KM",
	"optionC":"110 Sq. KM",
	"optionD":"119 Sq. KM",
	"correctAns":"106 Sq KM"
		 },
		 {
	 "question":"१. जङ्गली हात्ती भगाउनका लागि साइरन ड्रोन निर्माण गर्ने नेपाली प्रतिभा को हुन् ?",
	"optionA":"अनिल प्रधान",
	"optionB":"राम भण्डारी",
	"optionC":"अनुप श्रेष्ठ",
	"optionD":"रञ्जन चौधरी",
	"correctAns":"अनिल प्रधान"
		 },
		 {
	"question":"१३औँ सागको प्रत्यक्ष प्रसारण गर्ने ? अधिकार कसले प्राप्त गरेको छ",
	"optionA":"NTV नेपाल",
	"optionB":"एनके मिडिया भेन्चर प्रालि",
	"optionC":"कान्तिपुर TV नेपाल",
	"optionD":"Sagarmatha TV नेपाल",
	"correctAns":"एनके मिडिया भेन्चर प्रालि"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल र नर्वेबीच परराष्ट्र मन्त्रालयस्तरीय द्विपक्षीय संयन्त्रको स्थापना कहिले भएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ कात्तिक १९",
	"optionB":"विसं २०७६ कात्तिक १७",
	"optionC":"विसं २०७६ कात्तिक १८",
	"optionD":"विसं २०७६ कात्तिक २०",
	"correctAns":"विसं २०७६ कात्तिक १८"
		 },
		 {
	"question":"सन २०१६ मा युरोकप प्रतियोगिता कुन देशमा आयोजना भएको थियो??",
	"optionA":"पोर्तुगल",
	"optionB":"जर्मनी",
	"optionC":"फ्रान्स",
	"optionD":"स्पेन",
	"correctAns":"फ्रान्स"
		 },
		 {
	"question":"जगदम्बा-श्री पुरस्कार २०७५ कसलाई प्रदान गरीयो?",
	"optionA":"लीलबहादुर क्षत्री",
	"optionB":"श्री दुर्गा बराल (वात्स्यायन)",
	"optionC":"वैरागी काइँला",
	"optionD":"योगेशराज",
	"correctAns":"वैरागी काइँला"
		 },
		 {
	"question":"नेपालमा पहरी जातिको मुख्य बसोबास कहाँ रहेको छ ?",
	"optionA":"नवलपरासी",
	"optionB":"चितवन",
	"optionC":"काभ्रेपलाञ्चोक",
	"optionD":"ललितपुर",
	"correctAns":"काभ्रेपलाञ्चोक"
		 },
		 {
	"question":"जलवायु परिवर्तनसम्बन्धी राष्ट्रसंघीय सम्मेलन (कोप-२५) -कोप २०१९ कहाँ हुदैछ?",
	"optionA":"रियो- दि जेनेरियो ,ब्राजिल",
	"optionB":"कोपन्हेगन,डेनमार्क",
	"optionC":"म्याड्रिड,स्पेन",
	"optionD":"पेरिस ,फ्रान्स",
	"correctAns":"पेरिस ,फ्रान्स"
		 },
		 {
	"question":"आर्थिक सर्वेक्षण २०७५/०७६ अनुसार कुल संचालन मा रहेका ३७ सार्बजनिक सस्थां मध्ये कति वटा सस्था नाफा मा छन् ?",
	"optionA":"१९",
	"optionB":"२६",
	"optionC":"२२",
	"optionD":"२४",
	"correctAns":"२६"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल मा कतिवटा उप -महानगरपालिका छन् ?",
	"optionA":"१०",
	"optionB":"११",
	"optionC":"८",
	"optionD":"९",
	"correctAns":"११"
		 },
		 {
	"question":"वि.सं. २०७४ मा प्रदान गरिएको बसुन्धारा श्री पुरस्कारबाट सम्मानित हुने स्रष्टा को हुन् ?",
	"optionA":"युबराज चुडाल",
	"optionB":"प्रा.डा. गणेश पन्थी",
	"optionC":"डा. सुनिल प्रकाश पौडेल",
	"optionD":"प्रा.डा. तारानाथ शर्मा",
	"correctAns":"प्रा.डा. तारानाथ शर्मा"
		 },
		 {
	 "question":"प्यासिफिक एसिया ट्राभल एसोसिएसन (पाटा) द्वारा सन् २०१९ अक्टोबरमा सार्वजनिक तथ्याङ्कअनुसार पर्यटक वृद्धिदरमा एसिया प्रशान्त क्षेत्रमा पहिलो स्थानमा रहन सफल राष्ट्र कुन हो ?",
	"optionA":"भारत",
	"optionB":"पाकिस्थान",
	"optionC":"नेपाल",
	"optionD":"चीन",
	"correctAns":"नेपाल"
		 },
		 {
	"question":"‘माड्साब’ उपनामले चिनिने नेपाली साहित्यकार को हुन् ?",
	"optionA":"डा अभि सुबेदी",
	"optionB":"डा हर्क गुरुङ",
	"optionC":"मदनमणि दीक्षित",
	"optionD":"बि पी कोइराला",
	"correctAns":"मदनमणि दीक्षित"
		 },
		 {
	"question":"सर्बप्रथम कुन 'अफ्रिकी देश' वोर्ल्ड कप फूटबल का लागि छनोट भएको थियो?",
	"optionA":"इथियोपिया",
	"optionB":"नाइजेरिया",
	"optionC":"इजिप्ट",
	"optionD":"नामिबिया",
	"correctAns":"इजिप्ट"
		 },
		 {
	"question":"नागढुङ्गा–नौबिसे सुरुङमार्गको शिलान्यास कहिले गरिएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ कात्तिक ४",
	"optionB":"विसं २०७६ कात्तिक २",
	"optionC":"विसं २०७६ कात्तिक १",
	"optionD":"विसं २०७६ कात्तिक ३",
	"correctAns":"विसं २०७६ कात्तिक ४"
		 },
		 {
	"question":"यूईएफए प्लेयर अफ दि सिजनको उपाधि-२०१९ कसले प्राप्त गरेकाछन?",
	"optionA":"लिओनल मेस्सी",
	"optionB":"क्रिष्टियानो रोनाल्डो",
	"optionC":"लुका मोड्रिक",
	"optionD":"भर्जिल भान डाइक",
	"correctAns":"भर्जिल भान डाइक"
		 },
		 {
	"question":"ऐतिहासिक Boxing खेल 'The Rumble in the Jungle ' मा मुहम्मद अलि का प्रतिस्पर्धी को थिए ?",
	"optionA":"GEORGE FOREMAN",
	"optionB":"ROPES",
	"optionC":"PURR",
	"optionD":"ZAIRE",
	"correctAns":"GEORGE FOREMAN"
		 },
		 {
	"question":"प्रधानमन्त्री स्वदेश वा विदेश भ्रमणमा रहेको अवस्थामा समेत भिडियो कन्फ्रेन्सिङलगायतका सूचना प्रविधिको प्रयोग गरेर मन्त्रिपरिषद्को बैठक बस्न सक्ने व्यवस्था कहिले गरिएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ भदौ ५",
	"optionB":"विसं २०७६ भदौ ४",
	"optionC":"विसं २०७६ भदौ ६",
	"optionD":"विसं २०७६ भदौ ७",
	"correctAns":"विसं २०७६ भदौ ४"
		 },
		 {
	"question":"संयुक्त अधिराज्य बेलायतको वेल्स ब्रेकनमा आयोजित सैन्य अभ्यास (२०१९) मा स्वर्णपदक प्राप्त गर्ने सैन्य टोली कुन हो ?",
	"optionA":"नेपाली सेना",
	"optionB":"बेलायती सेना",
	"optionC":"भारतीय सेना",
	"optionD":"चिनिया सेना",
	"correctAns":"नेपाली सेना"
		 },
		 {
	"question":"ऐतिहासिक सिन्धुलीगढीमा युद्ध सङ्ग्रहालयको शिलान्यास कहिले गरिएको हो ?",
	"optionA":"विसं २०७६ कात्तिक २४",
	"optionB":"विसं २०७६ कात्तिक २७",
	"optionC":"विसं २०७६ कात्तिक २६",
	"optionD":"विसं २०७६ कात्तिक २५",
	"correctAns":"विसं २०७६ कात्तिक २४"
		 },
		 {
	"question":"दक्षिण एसियाली खेलकुद मा सबै भन्दा बढी स्वर्ण पदक जित्ने नेपाली खेलाडी को हुन् ?",
	"optionA":"शिरिष गुरुङ",
	"optionB":"बैकुण्ठ मानन्धर",
	"optionC":"दिपक बिष्ट",
	"optionD":"संगीना बैध",
	"correctAns":"दिपक बिष्ट"
		 }
]